[代分享,長文]如果覺得自己頂唔順既麻煩入黎睇下

代朋友分享
我冇連登ac，不過有啲說話想同香港人講，如果可以，幫我就咁coppy上去，萬分感謝。

大家都知，我係一個精神病患，我有解離症，兩三年前已經確診咗，見近日有好多同行者都話感到無力，所以想講兩句。

唔知大家對呢個病認識有幾多，簡單啲嚟講，就係一個身體入面會有幾個靈魂存在。唔同人格都會有唔同名、性格、年齡、性別⋯⋯冇錯，我哋幾個人格，前前後後加加埋埋，係有唔同嘅情緒病同問題。

我哋之間，雖然有共存意識，而且可以進行內部會議，不過有時都係會斷片。呢家情況其實叫好咗，姑且係斷片時間冇咁多，同埋都叫喺醫生同意下冇再食藥。

我唔係想同你哋講：「我都好絕望好想死，但我未死你哋都唔可以死⋯⋯」之類嘅說話，反而正因我經歷過幾次人生低潮，明白有人同你講呢啲嘢反而更加想死。

之不過，大家，我希望你哋可以明白，呢條路唔止你一個人行。

之前有咩事，一路行落嚟，所有嘢都係我哋幾個人格共同分擔，冇其他人真正企過喺我哋隔離，就算有其實真係都未必幫到啲咩。

但呢條路唔同呀，有成四份一個香港企喺我哋呢邊，我發咗成個月惡夢，一直都只係可以做下鍵盤戰士。所以今次我必須要做我可以做到嘅嘢，因為我唔知仲會發幾耐惡夢。

無力，大家覺得無力。係呀，香港係已經註定會死，不過只要一日有真•香港人喺度，香港都一定冇咁快玩完。你好愛呢個香港，所以先會有呢種無力感，不過就算呢一刻睇唔到未來都好，可唔可以應承我，試下同我一齊去改變呢個未來？

冇人會知香港會變成點，但既然係「未嚟嘅未來」，咁啫係我哋都仲有改變嘅機會呀。就算只有0.0000000000000000⋯⋯1%機會都好，我都想去試，唔想放棄。可唔可以俾我知道，唔止我一個咁諗？可唔可以俾我知道我呢個癲咗嘅人，原來都仲可以有能力去保護呢個香港？

係，我承認，自己都有諗過為此而死。不過當我望到唔單止我一個堅持緊嘅時候，我就覺得自己冇資格去放棄。至少就算我偷懶一陣間，其他人格，其他香港人，都會幫我走落去。所以，就算休息一下都不為過啫。

拿，啫係咁，休息呢就唔等同放棄嘅，所以唔好為自己要休息呢點感到內疚。屌你立會都要休兩星期會啦，爛幾塊玻璃啫。你受嘅傷絕對唔可以同嗰幾塊玻璃比，所以更加有籍口抖下啦，係咪先？

好，就算你覺得我癈up阻止唔到你放棄，咁至少喺放棄之先，試下去再做多一次自己鐘意做嘅嘢，再仔細睇下身邊嘅事，可能，你會有唔同感受，發現到更加多改變嘅希望呢？

香港人，只要香港一日有你，香港都唔會死。我、我哋、我哋所有夢遊人仕，都會一直喺你身後，放心交低你個背脊俾我哋，累就抖下啦。

PUSH

見到愈黎愈多好灰既巴絲出現,好擔心
幫忙SHARE下比佢地睇

Push

PUSH啊